［原告變被告］屋企被催淚彈射入 投訴後被警察指屋內藏有彈殼違法

警暴肆虐，至今未曾有一句道歉，遑論回應追討個人損失的受害市民。去年尾多人在尖沙嘴清真寺外被警方水炮車以藍色水劑射中、有沙田住戶窗口玻璃亦被警方的催淚彈射爆，兩宗事件的受害者均透過律師去信警務處，至今都無回覆。涉事沙田住戶認為警方態度被動，「好似唔想幫我哋咁」，更曾收到投訴警察課致電，恐嚇她違法藏有彈殼，「叫你嚟執又唔執，又調返轉話我犯法。」

去年11月中警方在沙田市中心驅散示威者時，一枚催淚彈射爆5樓住戶窗口玻璃，並於屋內爆開。住戶鄭太表示，事隔至今已超過兩個月，她曾向投訴警察課投訴，並向警務處發律師信，惟她認為警察態度被動，「好似唔想幫我哋咁。」鄭太指，催淚彈射中屋後，她曾兩度向警務處發信，要度警方上門撿走彈殼，一直未獲回應，其後卻收到投訴警察課致電，恐嚇她若單位內仍藏有彈殼即屬違法，鄭太表示十分無奈，「叫你嚟執又唔執，又調返轉話我犯法。」

直至昨日（22日），鄭太方收到律政司回信，指警方將於明日上門檢走彈殼。鄭太指，不敢再住在好運中心單位，「我唔知個單位會唔會已經被污染咗」，曾去信警務處要求派出專家檢測單位內的空氣質素遭拒，這兩個月來要納空租，更另找住所，向警方要求賠償，至今都無回覆。鄭太的代表律師陳惠源指，鄭太不會放棄追究，「唔單只係金錢上嘅損失，仲有精神上嘅壓力同損失都要繼續做。」
跟進上述兩宗個案的公民黨立法會議員楊岳橋表示，警方至今「一句道歉都冇」，批評政府置人命及港人尊嚴於不顧。譚文豪亦指，警方近半年來的行動讓市民對體制完全失去信心。

推

痴撚線 黑警報應is coming

咩世界

cls

香港人唔反抗而引起既報應

Police State

檢測空氣質素？
High上腦
叫啲暴徒唔好搞事好過啦

不知所謂

仲有呀屌你老母
你係伊朗成間屋比人炸左，會唔會追邊鳩個捐失
係香港塊福地身在福中不知福，無班暴徒警察就唔洗維持治安啦

好似中招個醫生咁樣保留成個屋企環境證供 點會比狗出嚟執走tg殼咁着數 個律師係咪導鳩佢❓

廿幾歲人冇學歷冇女打份垃圾工寄生公屋就上少啲連登啦

陪

香港警察射入屋，即係警察插贓。

就算無左暴徒警察,一樣會有鄉黑小桃園同葉虎
冇831都會有721,問題係制度容許甚至鼓勵官商黑勾結

你條垃圾廢中由高登死到嚟連登？重未死？

黑警死全家

#155400

咁都有三毛畜牲入黎攪事，不如上武漢走轉，而家好多口罩暴徒等緊你

行動post優先推

推完行動推埋呢個！都好重要！
「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

2020仲信有報應

CLS

水你去少額錢債都幾仆街，呢啲冇六七十萬點走得甩